元朗市地形口訣：一河兩軌三商場

小弟屯門大，細個都鍾意去下元朗食野……(下略)

概要
１）以下係講俾以為元朗大馬路上有牛屎的港九兄弟聽，屯元天人用返你的方法認路。
２）元朗市外可以理解為隨機生怪的野外，當日入野外唔擔保全屍出返黎，但亦唔代表市內唔會生怪。
３）大部分街地理加功能可分 東西向的橫街 及 南北向的縱街。
４）元朗有天橋無天橋網絡、無隧道，主要係行地面，唔好期望好似港九咁有仔細指示。
５）用指南針唔好用ＧＰＳ，ＧＰＳ人多樓多好易唔準，而元朗小巷多，側少少都有分別。
６）背咗口訣佢「一河兩軌三商場」。

一河：臭河
其實係山貝河延伸入市區的一條渠，姑且叫佢臭河。
縱向分割元朗市東西兩區，河北有朗屏西鐵站。
其實一直南延會直通幾個鄉。

唔係以下呢兩條。

兩軌：輕鐵路軌和西鐵路軌
輕鐵路軌的青山公路元朗段，俗稱元朗大馬路（橫）。
橫向分割元朗南北兩區。

西鐵路軌的宏達路、媽橫路、朗業街，咁多名其實同一條路黎，簡單Ｄ叫佢西鐵路（橫）。
橫向的北邊市區邊界。

三商場—ＹＯＨＯ、千色廣場、元朗廣場
港九人可能聽過的ＹＯＨＯ，連住元朗西鐵站，係市區東邊界線。

右邊係ＹＯＨＯ

千色廣場（好似改左名千色匯）
大棠路（縱）、教育路（橫）交界。
因為南邊無明顯分界線，不建議越過千色向南行。
大棠路亦係去鄉的主要馬路之一。

元朗廣場
大馬路較西位置，斜對面係警署，有天橋直通朗屏西鐵站。
東邊只有運動場、水邊圍邨、元朗警署，應該只有去警署先會向西越過。

所以，可以將元朗市劃分東北、東南、西南、西北４區。

戰略目標：元朗警署
到達元朗廣場斜對面就係，教育路向西行到盡轉右都可以。
我諗唔到其他戰略目標。

廁所位或小休點（由東至西）
ＹＯＨＯ（東邊界）
鳳琴街體育館（東南區，千色和ＹＯＨＯ中間）
開心廣場（東北區，大馬路邊）
千色廣場（東南區）
康樂路元朗兒童遊樂場（東南區，大馬路康樂路輕鐵站轉入去）
安興遊樂場及元朗圖書館（西南區較南位置）
大馬路邊元朗廣場（西北區，大馬路邊）

撤退路線
太多小街，只能講大致方向，不要入小巷，盡量行主要街道，主要街道特徵是平時在過路設施先可以橫過，兩邊有欄杆。
首先要守住朗屏、元朗兩個西鐵站，因為無路面交通，只能依賴西鐵走。
後備也只能求義載和踩單車去天水圍，港九人好難做到，唔討論呢個方法了。
不要向東或向西撤，無交通同埋好易行左去村附近。

向北撤
一直向北行，直至見到西鐵路軌，
係西鐵路望，望到邊個西鐵站就去邊個，如果係正路軌下，望到邊個站就係邊個站近。

或者見到元朗廣場去朗屏的天橋，上去或沿橋底向北行，會到朗屏站。

向西撤
教育路向西行到千色廣場，向北行入大馬路，
大馬路向西行到ＹＯＨＯ。

光復元朗！

輕輕自推一下

網上仲有好多人唔知係27定28號
係改左做27號光復

估唔到有一日係用返指南針

千析唔好向南走 入大棠=入左森林

去既時候建議各位唔好落單去
有朋友就搵朋友，冇朋友就tg集齊人先好去

推

實用

push

不可向南走

打錯字
不要向東或向南撤，無交通同埋好易行左去村附近。

東南西北都唔惦

東 錦田
南 十八鄉 大棠
西 屏山
(已去屯門要行1個半小時，唔好諗)
北 死路

對唔住各位，打錯字。

撤退路線
太多小街，只能講大致方向，不要入小巷，盡量行主要街道，主要街道特徵是平時在過路設施先可以橫過，兩邊有欄杆。
首先要守住朗屏、元朗兩個西鐵站，因為無路面交通，只能依賴西鐵走。
後備也只能求義載和踩單車去天水圍，港九人好難做到，唔討論呢個方法了。
不要向西或向南撤，無交通同埋好易行左去村附近。

向北撤
一直向北行，直至見到西鐵路軌，
係西鐵路望，望到邊個西鐵站就去邊個，如果係正路軌下，望到邊個站就係邊個站近。

或者見到元朗廣場去朗屏的天橋，上去或沿橋底向北行，會到朗屏站。

向東撤
教育路向東行到千色廣場，向北行入大馬路，
大馬路向東行到ＹＯＨＯ。

會唔會有咩逃走最後方案

假設真係有人去到夜晚都仲留左係度
(次次都有咁的情況)

同埋假設元朗，朗屏西鐵站
無法使用(甚至天水圍)
例如大規模衝突
地區戒嚴的可能

大量鄉黑出來打人

東南西北 點都要搵一邊走

唔識路 根輕鐵軌走就實冇錯
輕鐵軌會經元朗廣場（朗屏西鐵站）同埋yoho（元朗西鐵站）
根住行 想蕩失路都難

歡迎多Ｄ討論，遲少少改埋錯字方便到時用。

搭西鐵離開元朗站
其實會停錦田先到荃灣西
要考慮風險，可考慮屯門轉車
屯門站下巴士站
60M->荃灣
263->沙田
961->上環至灣仔
再行過屯門市中心總站有
60X->美孚至佐敦
E33->東涌
N260->通宵去荃灣至美孚

半夜係度係真係無安全步行路線
只能求義載，或者求收留
小休有朗屏邨，入邊可以玩捉依因

元朗勢力分佈圖加大版, 有任何問題隨時回答，持續更新,謝謝

1.個人認為最多南亞聚集既地方就係合益商場同喜利後面

2.元朗廣場既後面（水邊村），好多老黑係個到食飯
睇好多老黑搞事既片都係個頭

3.走入朗屏方向去到西鐵站就好，西鐵站之後既地方好似困獸鬥

每年天后誕都係封死哂啲路黎行

元朗既位置真係唔岩遊行

周街鐵馬

放定一堆單車係元朗，踩單車去天水圍／屯門
大家覺得可唔可行